台灣國防部證中國大陸部署東風16導彈專家：台為引進薩德造勢

台證大陸部署東風16導彈
專家：台為引進薩德造勢

台灣國防部昨證實，中共火箭軍已部署針對台灣精準打擊的東風16導彈。該導彈不但機動性強，精確度高，且可裝填能自行攻擊目標的子母彈頭，及專攻堅固地下指揮中心、山洞機庫的鑽地彈等。台防長馮世寬稱，有能力將來犯的東風16擊落。專家質疑台此時渲染東風16威脅，或與擬引進薩德反導彈系統（THAAD）有關。

資料顯示，大陸目前約有1,500枚各式導彈針對台灣，包括射程900公里的東風15、射程300公里的東風11及射程達2,000公里的東風21等。前兩款射程有限，精確度差，後者製造成本高，本用於對付美國航母，用來攻擊台灣有點「大材小用」。近年西方媒體一直報道，解放軍在研製東風15改良型，2015年9月3日天安門大閱兵，這款代號為東風16的中短程導彈終公開亮相。

台防長：有把握境外擊落

台灣立法院外交國防委昨邀國防部、外交部、國安局等作「美國總統特朗普上任後東亞區域情勢變化與因應」專案報告，國防部長馮世寬證實，大陸火箭軍已部署可對台精準打擊的東風16型導彈；馮指，東風16對台灣來說夠強大，但台灣有把握能先偵測到其對台發射，「有足夠武器能在境外擊落」。
馮世寬又指外界猜測東風16是「多彈頭」屬誤傳，指東風16是「單一彈頭」，台軍部署的愛國者三型及即將部署的天弓三防空導彈可將其擊落。報告又指，大陸對台軍事恫嚇漸增，解放軍海、空軍持續裝備先進艦艇及戰機，海空軍經台周邊海空域赴西太平洋訓練六次，共軍退役將領頻渲染台海軍事風險，研判大陸將加大對台軍事恫嚇。

大陸將領：引進薩德即開戰

軍事評論員黃東對《蘋果》指，東風16部署已兩、三年，台方此時渲染此事動機可疑；台方或是為引進美國薩德反導防禦系統造勢；「薩德已在韓國落地，日本將跟隨其後。美國已表示要大規模對台軍售，台灣不排除買薩德」。至於大陸軍方將領聲稱，台灣引進薩德「意味兩岸開戰」。黃東指當年台灣要引進愛國者時，大陸也喊打喊殺，「結果台灣照樣引進，冇事」。黃又指台防長說可擊落東風16屬自我安慰：「愛國者對這類有機動突防、頭體分離能力導彈，其實無能為力，此為馮世寬講大話。」黃東又指，外媒報道解放軍首支裝備東風16的火箭軍在廣東韶關也是誤導，「實際是在江西樂平，即解放軍火箭軍第51導彈基地」。
《蘋果》記者

垃圾支那又係度嚇人啦

呢頭屌人起反導彈
轉個頭就拎啲新導彈出嚟嚇鬼
係咪想幫泡菜洗底證明冇起錯

薩德已在韓國落地，日本將跟隨其後。

快d反日

一陣又俾人嚇返轉頭

反而我擔心台灣買左THAAD之後，D技術俾支那間諜偷哂就好笑

支那有反薩德系統
根本唔怕你

講到殺手
A10係波斯灣戰爭打到有坦克殺手之名
don't 瘋一隻航母都冇打過就可以叫航母殺手

一定會，依加國軍嘅腐化程度

美軍應該唔會on9 到咁...一係佢地派人自己睇返 收月費

咪撚比台仔
佢地實比人間諜

會唔會到時中國俾薩德圍住？

遲啲賣埋俾印度同越南就好笑

參考番台灣座樂山美軍基地，直情唔比任何人行近